【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#3

颱風追擊：熱帶氣旋天鴿
1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO(15W)
來源：日本
意義：天鴿星座（鴿子）
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

舊帖文集合，方便大家翻查舊帖文中既資訊

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#2

納沙

唔係韋森特咩 係咪我記錯

留名學野

綠茶留名

留名繼續學嘢

打J

咁樣跌番落去20n
登陸點比盡陽江

GFS一直都預去到117E附近先有北向量

JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：150km
#2 CPA TO HK：309km
#3 CPA TO HK：72km
#4 CPA TO HK：43km
#5 CPA TO HK：100km
#6 CPA TO HK：100km
#7 CPA TO HK：104km
#8 CPA TO HK：37km
#9 CPA TO HK：56km

係咪重未上到颱風？

一陣食飯又熱到pk

霧？

咪講笑
好唔對路

就快
出緊雲捲眼

剛上sts

lm

深圳已於12點改發藍颱（相等於3⃣️號）

煙霞黎。。。食下沉中

點解咁講

深圳on99

平西

8點烈風 10點無烈風？

夠唔夠力

增強到應該夠

3號風球都斷

(澳門電台消息) 本澳現正懸掛 1號風球。海事及水務局呼籲使用海路出行的人士留意天氣狀況，可透過“澳門海上航班”手機程式或致電船公司查詢海上航班情況，了解海上交通實況。

海事及水務局稱，現時本澳海面的實測潮高較預測潮高增加約 0.1至 0.2米，預計海面的實測潮高將會增加，當局正開展工作確保船隻安全和海上設施穩固，呼籲海事業界及公眾做好防風準備。 (李惠珊 雷翠雲)

聽日下午應該要返工，
但今晚可以夜訓咩都抵哂

南油10 分鐘數值下降, 同氣壓升返少少係何解?

空氣差撚到

11點先上sts

力又唔夠，又似似平西

已升級STS

sts

GFS表現唔差

仲有預下午番工

再行西d

全日唔駛機會更大

咪撚gel走埋

上親風post 就特別多人9up, #1 先話緊垃圾風，#2就吹奏，#3就話行得快、頂唔到幾點幾點，個個扮晒專家咁

西登會兩個鐘冇風？

環流緊縮都唔出奇

事實就乜撚都唔識睇

收嗲啦淡友，屌你老母
聽朝你老母就係山墳幫你老豆上香呀

Agger

蓮花同洛克後遺症

睇怕凌晨1,2點掛8 聽朝12點前落返3

然之後
我幾點要搭飛機出唔出發去機場
再唔係要去邊到參加活動去唔去好

咁撚惡

有人講過一定會有8？

你個名

全港氣壓已跌穿1000

咁你記住今晚早d訓聽日準時返工

按照膠合路徑圖，明日凌晨發出八號風波機會不能排除

破左洛克紀錄未

以上呢

而家咁近, 要信大交合

佢地派飛機精測, 一定係最撚柒準果個

討論下都要出老豆老母

咕姑固

咪傻啦，而家個風平西，加上唔夠力水，仲行得咁快
一定準時聽朝6點前冇晒風球，正常人都睇得出

飛機好似係GFS

Ching識波！

洛克人

出現了

唔準講老母 唔準提性器官

洛克1002,你話破左未

[ATC]熱帶氣旋天鴿航空交通集中討論區

大交合上次都有出飛機啦

市長

飛行服務隊咪gfs囉 但唔係預報個個gfs

我理解係

要掛9號10號同8號時間是無法並存

如果行西行路線 有利時間 但不利9號，10號

慘呀

聽日應該打足全日

下一個要破喺埋蓮花

收嗲啦淡友，屌你老母
聽朝你老豆就係山墳幫你老母上香呀

班淡友最驚你咁講

依家係咪整緊向陽江

咩料，咪玩接龍

近距離南掠

極向流出逐漸打開 乘客請扣好安全帶並安在座位
T值跳樓機即將啟動

好驚平西到完場

咪quote

咁應該幾精彩

屌錯人喇你

無知一問
有冇風行行下慢咗係度儲存能量加強風力呢？

危險半圓加大潮

你估有天父爸爸控制住咩

韋爺

首先你要有熱塔

韋爺嗰次好似係

個人都幾睇好今次

天文台又買東登

最近係佢，大交合一撚定係最準，但點解釋，幾耐解釋一次d數據就佢話事

西

跳樓機向上定向下mode先

即係今次有啦

明日本城實測，會決定歷史

住低窪地區真係執定野， 準備隨時撤離

日本城既實測會如何

好high

好似好耐冇試過咁大機率過士巴拿海峽直隊香港

北一下黎睇睇先

即場買個東登練下心臟

留名

閪啦閪啦

蓮花都係歷史

如果行大交台條track...香港

要做大牌唔好心急踫隻北

歷史已被洛克取代

我地用鍵盤拉個風向北

每次都要鞭屍

10號

我都一開始理解做日本城

燈到東登

成班人響度燈

慢咗會吸到同一area 冇曬heat ，個風會收皮

大家想見到既西登 機會嚟啦

冇錯 停留太耐都未必係好事
海底深處既海水會向上翻 潛熱會唔夠 得不償失

有機會偏北版黑格比
低窪地區請做好準備

明早有機10號？

大澳gg

真係似 只似黑格比行得快啲

見到大陸颱壇既留言真係笑而不語

見到張咁撚樣

明早23號

放少少上黎笑下

明早係23號，你個月曆印錯左？

？

好撚慘,專登要企入去比你睇幾深水

之前有個又係大潮西登， 大澳有少少水浸
反而新界北先係重災區

直情係分流出邊過，定會唔gg

電線落水搵命搏

惡撚到

明早大澳直擊報導

做左工程應該唔怕掛

即刻諗起深水炸彈個肥仔

Professionalism which is a rare quality nowadays

想問個風係咪只會愈行愈快，直到登陸為止先會減漫？

好耐無試過半夜聽到D風打到澎澎聲

(屯門JJ)

屌
我有d whatsapp gp已經傳緊幾點三號八號九十號

Still STS?

feel到一陣人人跪求北

肥仔一跌落渠

今次應該都唔會有
因為就算最近 都係朝早到唔係半夜

不過半夜聽住風聲好撚好訓

對上個次8,打開窗都無聲

現時天鴿主要仲係向西行 副高連接後嘅強度或比機構預測為強 所以登陸點可能仲有西調嘅可能性

熱塔出來吧
連登需要你

聽到啲聲仲係好瞓咩

打工仔大勝日

留名繼續學野

個post推得好快
又要留名

個人認為明顯偏北份量要下午稍後時間先會出現
一切似乎係gfs預測當中

jma？

調到雷州半島就好笑

收皮啦傻仔

跑硬啦你

濕地公園38.3度

有睇探空其實冇驚過

啲水災風災次次啲記者都要咁樣報 好似係話想觀眾覺得真係好嚴重

打風果陣跑？ 吹埋落海

天水圍好撚熱啊屌

如果跟劇本可能會

聽日踩單車吐露港追風

佢鬧得冇錯喎 記得聽朝去上香啦

有機會第一次西登？

衛星雲圖看天鴿個容貌似已經達颱風

聽日佢老豆老母幫個打靶仔執骨就啱

會呀，佢老母叫我上比佢

打風都要搬父母出來

HKO上望130KM／H

未有明顯既眼都算 ？

睇下油台點先啦

10佢老母咩
垃圾傳媒帶頭愚民

強度唔通比我預期高？

爆熱對流

本身預幾多

記得上香呀屌你老母
起埋你老豆條屍出黎鞭

自己小心

Sty下限

大交合好似調整咗

吹完香港先颱風級數

唔通可以2 貓login ?

似中心南落

返緊地盤熱撚死
大大部風機吹出黎d風都係熱

由諗住打唔成變到好似會打到正個心情真係特別興奮

你老母都末期乳癌啦，仲咁撚不孝
你個打靶仔記得明年幫你雙親上山上香啦

中心應該在20.2n左右

或者唔止

但係吹完香港應該都land左架
重可以上到颱風級

出左雷警 葵涌落雨

你地個盤d風機冇裝霧化器咩？

都話幫你老豆老母人上，你放心
你條仆街拜山都唔拜老豆老母
要上連登搵我幫手上香，不孝到

2 貓西登

0700咁未

本身都好進取
過埋黃昏先敢下注 暫時睇應該唔會hko預既ty下限咁差

相信已達TY水平

最後⋯⋯⋯

清打波 ！

樓上鬧小學雞交就出去自己開個POST鬧啦

屌老母就死出死屌啦

大交合定位正確
有冇人記得琴晚既cwb

Uncle

唔通我最樂觀預上到suty又講咩

入南海唔經菲律賓 台灣
值得期待

極向流出逐步打開 雲捲風眼正在發展
T值應該會開始升

8點入400km 掛3

悶唔悶？？

記住飲水

爆雷雨區 代表咩

好撚想返工, 最好1號波都唔好有

坐巴士並且指向粵西/珠三嘅颱風 影響不容忽視

應該5點掛3

呢條路徑應該有當年約克既風力

咁專業，加佢一舊水人工

收嗲啦淡友，屌你老母
聽朝你就係山墳幫你老豆老母上香呀

Hato㗎

代表熱對流旺盛。

無呀
邊有先進
見到大大個沙地意爲自己入左沙漠
利申:烏溪沙地盤

韋森特都爆雷雨區 代表咩？

小心中暑 飲多啲水

Why not

最後叫三飛食唔出

係愛呀

一講即刻行西北

又unvle

代表樂熱

今日下沉高溫好恐怖

唔北係仲驚

認真 個風捱唔捱到聽日下午兩點

有d 柒頭同事話聽朝行山感受風力
我心諗你死你事唔好累到人拯救你

捱到5點

副高強極有個譜

cls，學術post變咗鬧交post

大交合直迫36度 濕地公園上緊39

11點都已經登錄，
你話呢

幾時開始會有明顯北向量?
117e?

我屋企天台收衫好似係乾衣機拎出黎咁

嘩約克好深刻
勁撚到仆街
望出窗啲雨一陣陣咁打橫飛

痴撚線

已經預計130

濕地 38.5

Uncle你好

Login完即刻無風？

吹撚死佢

慢d......

全港一齊開抽濕機吸走個風啦

快d 做定帛金

早上5點?

天水圍38.5

其實唔係

喺窗口見到個垃圾筒飛起咗

可能人地想幫黃金巨匠個打靶上山呢

早上5點8號預警差唔多

韋森特都冇佢咁勁

有冇探空睇下
伸手黨

死還死咪撚累鳩其他人

其實韋森特算弱10

點解可以熱到咁...
個風下沉特別勁？

飛行服務隊出左飛機未???

焗到仆街

算

我樓下棵老樹就係比佢收左皮

唔算弱
但陣風唔夠強

捱到夜晚十點

係長洲上颶風先掛

根據預報
長洲聽日朝早5點已經差唔多有烈風level
到時先預8會唔會太遲

120上調到去130

半夜wfc

西掠10號波

時速25公里

在烈風吹襲前，應先做妥一切防風措施。鎖緊門窗，把門閂閂好，窗板或大閘上牢。當風的大玻璃窗應加貼膠紙，減少玻璃破裂時所引致的損傷。

喂其實堅唔緊架
National Weather Service話呢個做法是ON9行為喎
屋企人打黎叫我買膠紙, 諗緊點駁咀好

搵唔搵到條屍都成問題
閒閒地都12級風

其實開始轉北未 我見仲穩定西移緊

你想死 咪唔好痴

2部寶露華吹住自己都出汗，d風吹埋黎熱到

8字波 8字波

幫佢打1823問有無得出事唔撚救佢

昨日香港500hPa探空結果

唔好駁
照買,等兩老買個安心

估計117E附近先會有明顯北向量
等多幾個鐘啦

颶風係咪勁過颱風

其實我都係學術討論, 如果有用一定會做

晒咁多時間去屌鳩個小薯 人唔笑狗都吠

依個又係
唔係唔信咩科學 但係咁多年冇痴都冇事

大交合宜家35.7度
今日有機會又破高溫紀錄

焗撚到好似冇空氣抖咁
好撚辛苦

係呢邊颶風係指一個地方風速去到最高既水平，
颱風係指一個風本身強度一個中間強既水平

颶風另一個意思就係颱風，西北太平洋以外既熱帶氣旋全叫颶風

颶風係風力級別 颱風係颱風 兩樣野

唔好理有冇用
如果老豆老媽覺得有用痴左安心D既
就算一卷膠紙過千蚊你都要買架啦

睇到好亂

唔係 同一樣野 只係叫法唔同

想請教吓uncle幅圖學術上有咩問題
利申: 唔識天文屌得細力啲

想問點解一直平西咁去會勁過西北?
西北唔係近啲香港咩?

室內都有中暑feel

漁民傳統
風未到但先行雷閃電
唔會打得成

颶風意思：
1. 形容＞118km/h 的風速水平
2. 西太以外的風暴

一陣會北

叫法唔同
同一樣野黎
西太(東亞國家)叫颱風 typhoon
東太(美國、墨西哥)叫颶風 hurricane

言下之意呢個風好勁？

睇來你都係一個孝子

佢應該講緊呢個

雷暴警告

天文台在8月22日下午12時35分發出雷暴警告，有效時間至今日下午2時45分，預料香港有局部地區雷暴。雷暴發生時，請採取以下預防措施：

1. 留在室內。在室外的人士應躲入建築物內。

2. 切勿站立於高地或接近導電的物體、樹木或桅杆。

以上天氣稿由天文台於2017年08月22日12時35分發出

颶風同時用黎形容12級或以上風力

其實真係有用，等佢唔好碎得咁離譜同周圍飛

真係熱到痴線
琴日都係咁熱到
本身今日想休息避下一日暑
但諗起聽日應該唔洗返就要站起來

TAF VHHH 220500Z 2206/2312 31015KT 7000 FEW025 TX37/2206Z TX29/2306Z TN27/2221Z TEMPO 2206/2212 VRB25G35KT 2000 TSRA +SHRA FEW008 SCT015CB BECMG 2217/2219 36025KT TEMPO 2218/2302 01030G40KT 2000 +SHRA FEW008 SCT015CB BECMG 2301/2303 13035KT TEMPO 2302/2309 11045G55KT 2000 +SHRA FEW010 SCT015CB BECMG 2309/2311 17025KT=

阻止唔到碎
但可以減低碎左既傷害

一碎加大風變散彈

無咁誇張的

有呀師兄

而家做平西王，我預定聽日照返工算

咁我明了

點會無用
National Weather Service果d美國佬都唔敢黎東南亞挑戰自己

...室內有冷氣 講野唔好咁誇張喇....

佢地可以裝shutter又唔同既, 香港撚有咩

温室小花

係室外望出去真係
完全唔想行出去

好似北左一野

聽日飛 點好 會唔會冇車出機場

in sty we trust

行25km/h咁撚快把撚咩
行慢d ok?

好彩朝早搞哂啲野
下晝老閪都唔出外

室內都唔係一定會有冷氣

我想問移動速度係唔係都會影響風力?
行得快=勁d但短d
行得慢=廢d但長d?

而家出發去機場咪得囉

Cancel所有野然後係屋企訓

行慢啲打日頭風你地又唔鍾意，真係左右做風難

聽日1100準時落波

東北quadrant hot tower

唔好打咁正呀，唔想大澳間棚屋又浸過

My forecast will win!!!!

行得快風力會加乘 加埋危險半圈 威力大

最強之人已在HKO

取消晒仲出黎做機場做乜

不可算是很熱的塔

咁辛苦得黎人工包埋既 頂住喇

好似唔太樂觀

Why

不過諗起一件事
唔記得舊年，還是今年既風
90%高登、連登仔，甚至大交合都估西登，諗住有假放，點知短短幾個鐘轉向走東登，仲要返工，炒曬車

你答左我o唔ok先啦

行慢d ok?

快d上埋強颱

經常出現 我平常心的 貪個一日風假無咩用 野始終要做

改定機票啦

好似未有人答我
強颱唔係Cat3啦咩？

安達臣？

明明綠燈 轉眼變成紅燈

Cat2

差唔多

唔好變杜鵑

HKO 36.3度平最高紀錄

總部高溫36.3
平紀錄

應該仲有得上

我覺得之前仲熱 7月尾既星期六日

(澳門電台消息) 本澳現正懸掛1號風球，氣象局表示，1號風球將於今日(22日)日間維持，隨著入夜後風力逐漸增強，氣象局考慮在明日(23日)凌晨前後改掛3號風球。

佢家下紅色燈 又變左綠色燈

痴左 今次d下沉勁到

應該係元朗

( Show Blocked User - 本來無一物2 )

intensity唔一定，睇好多因素，
但長D基本上同移動速度正比

真係好懷念奧鹿個風PO,起碼真係正正經經講下個風。
一有風接近香港,果啲交通問題,風球問題班友就蒲晒出嚟

前進信號為西北西

今次唔似平時食下沉咁吹西北風

Block你老母咩，問野都比人block，屌你老母閪

開始要跪求北

中出澳門 留名亞視3號到完場

我幾搞住之前太平洋三大風

又變返紅色燈

行慢啲？你問o唔ok邊個答到你

好撚熱啊，屌你老母

又要block又要解返嚟睇

個scale 係咪唔夠用？最高得40度

冇8我切呀ON9

Approved.

烏溪沙地盤
名叫乜q雲海

雖然越熱越好

但我頂唔順

Block 了

你問咩呀
問多次
我廢事追post

中出澳門都唔會掛8號，因為氣象局個儀器又會壞 享受下9號風力既三號台風啦

利申：澳門人
ps: 傳聞澳門氣象局副局長，響局既周邊整風水陣，又養鬼仔響左近

你block 左又覆人 block 黎做乜?

咁都唔洗block我掛

痴線 做埋啲咁嘅嘢都唔信科學

覆多句唔得咩

佢唔係天文專家，只係老崔親信上位

直接跳10你點算好

好撚熱呀屌你老母

d 風吹埋黎熱既，d水喉水都暖既
屌

咁得咁得

巴打辛苦了

天你老母文

直接3>10 你要我點都得

鬼仔可敵個天

因為個副局長係中年女人，出名搞權鬥

又有假放 爽

要嘈既出返去啦

好鬼似約克 行蹤飄忽

香港大交合燈神 宋僅僅 MK Song

希望今次見唔到佢

Bbg

要芝姐都唔要佢呀

可以幫佢做定帛金先

我今朝到依家洗左6次面

天文台個website 都傻埋

去泳池都得喎 把口又唔好咁賤.....

李氏力場打走佢

今次係另一個女既

My forecast
強度:TY上限-STY
CPA:<50km

今次係林靜芝

坐係屋企 吹入嚟啲風都係熱嘅

去室內泳池姐
不要多心

其實外圍下沉氣流係咩原理

我見有時個風吹向台灣個下沉氣流都會搞到香港熱到仆街

芝姐近乎0燈力

以前赤的疑惑個風post
D人一講李氏力場即刻比人屌老母

見到打風取消行程返屋企途中
不要多心

好正常
全無科學根據

西登但可唔可以行慢少少

btw 赤的疑惑係咪冇過黎連登？

18年前今日都掛左8號 仲搞到赤臘角機場破左處

芝姐講野成日都好緊張下咁

好似有

係囉

上次韋森特之前都行雷閃電

赤仔係高登講緊 過高登post 睇 人地果邊正經好多

森姆 youtube仲有片睇佢炒
Oh it crash!

好過佢 楊敬基

有 不過無出聲

其實我想知陸地會唔會有類似熱帶氣旋嘅風暴
利申學野

葡萄糖特約：明日天氣預報

幾時落雨就快溶
透唔到氣咁

買番幾箱葡萄糖啦市長

又吹奏kay

無，或者有，叫龍捲風

溫帶氣旋有部分都係陸地生存

同琴日裸奔真係差天拱地

龍捲風同熱帶氣旋既型成係唔同喎

垃圾風

係，佢問得幾難答

係....
呢度真係好多人9UP

有冇留意，又係得香港冇雲 香港東北、東南、西南都有颱風d雲，係香港冇

Ar.......ar........ar

靚仔左好多

今次睇下有冇可能'風眼經過澳門上空'
睇下smg會點做

滿街汗味

退左休啦 冇得再笑佢

忍下先啦 聽日成頭雲架啦

再卷多少少去西北象限

係就靚仔哂

典型既6字

8號only

條橋風速計會故障

馬sir

我都仲係覺得今日好似韋爺黎之前咁

應該非常接近sts上限強度

快能到

開始有北份量

今晚搭華航嘅手足rip

行慢啲
我唁係想要假(而且風假關我撚事)
我係想日頭打風啫

生日先黎打風

我尋晚打過篇短預測 不過好似wfc

咦 天文台條track無左12點西北移果下既

唔知係邊個網睇過 一個風暴唔同形態可以斷定到佢嘅強度定唔知 T 值

增強都有機會頂到2,3個鐘假

有冇得睇返

正呀

擺明畫錯

陣間搵下 我今日搵資料果陣見過

大交合logo

赤向流出啟動
強度要爆發

CCC果舊野比隻鴿完全控制到

琴晚無追PO
有無得睇返

樓上

256radar

切勿超速駕駛

變埋CDO

屌你老母烏鴉口

爽到🤣🤣

北小小 中出馬灣

所以點解我會話果舊野係關鍵 如果搞得掂 會爆上去

上次個8又係咁 蓮花又係咁
聽日變和尚颱都唔奇 ，比汕頭汕尾大鵬磨哂北面對流 香港得乾風 捲埋大陸乾空氣入去，極速減弱

最後最勁個堆南面堆對流將以活躍西南氣流影響本港
落到水浸都係黃雨

支那氣象台再調西

molamola

黃昏前後考慮改發三號強風信號

佢愈行愈快，可能兩點前就落波

唔好意思, 因為呢度太多人講埋D無謂野, 有時推走左睇唔到, 會唔會貼多次?

入南海入hko我信

唔好咁快PLEASE

慢少少

20.5 118.7
呢一個鐘明顯有北份量 但係因為大交合本身定得太北

所以仲係20.5

13:40落波

香港南部可能有颶風

磨得應該無蓮花咁多

冇乜鳩啫

遇到咩情況先會減速 ??

鴿仔過左巴士了 應該會出現北向量 呢點大家其實唔洗咁擔心 而且寧西勿北

強度方面 形態好轉 似乎就黎開眼 睇黎上Ty係一定既事

相信大家都知個風越強 佢就越__ 呢樣野

宜家反而越偏西對hk越好 希望可以減低傷害

睇可見光已經明顯西北偏北行緊

不了

會唔會北早左？

打錯，西北偏西先岩

又天文大潮，又行下面，咁咪同溫黛好似？

目前在我預期中

有冇機會

預期當中

前面話 117 先會有北量
而家近 119

溫黛二世

是咪爆緊熱對流

尋晚果個cm已經講左過左巴士就會明顯西北西

估計可以撐到聽日幾點？

起碼下午

我與機構睇法有出入

其實先前既平西唔好我預期當中

過唔過1點？

濕地公園 39.0

嚇撚死我

明白喇

屌 返公司一個鐘又放工..

new post lm

熱到痴左
Btw
前果幾個鐘果段平西 唔係我預期之中

濕地公園 39

Me 覺得一切正常

有冇機會升到強台？

紅海灣！！！

今次算穩定 冇咩地方可以有大轉變

又唔睇我尋晚果段
有

好難講，依家北多少少由汕頭開始磨的話，磨到香港個西北面同北面真係得返風冇對流的話，頂盡弱8
一登陸就風都冇埋 到落左8號幾個鐘，南面d對流就開始殺上黎，天文台掛過黑球加黃雨就算

副高南壓

而家中心風力105

keep住西北西就得

本港歷史上第一個站有39度

各位巴打聽書啦

新碟呢屌你

蓮花一現

好撚熱好撚熱好撚熱好撚熱好撚熱好撚熱
天水圍撚

下年出

39.039.039.0

上面forecast 都講左

誠哥發功啊
聽晚淩晨飛

Show Blocked User - 大鱷無氣抖

真係講句衷心祝福

有無天水圍既清揮下手

你老母仆街死

坐巴士個背脊都濕晒

大交合36.6度
高溫紀錄已破

自私！

交合總部36.6破紀錄

in 天鳩 we trust

39度屌你老母

天文台 36.6

個腦坐撚住左
誠哥有錢到可以控制到個風

好撚熱

hko 36.6 我估計仲有得上

LM

紀念
在歷史高溫那天

怕唔怕撞機

有種你就升到40度屌你老母
我已經熱到冇哂感覺

香 港 時 間 位 置 熱 帶 氣 旋 類 別 中 心 附 近 最 高 持 續 風 速
2017 年 08 月 23 日 11 時 北 緯 22.2 度 東 經 113.6 度 颱風 每小時 130 公里

37度代表甚麼

上咗ty啦？

熱到痴撚左線

好佩服d紮鐵佬

係cwb熱又焗到40度都黎緊

代表好熱

8月23日

幾個鐘前已係呢個forecast

睇日子ok?

14:00 係105 公里，所以可能早掛，早落

我做地盤佬 肯定已中暑

永遠懷念你

颱風應對Q&A
問：幾時八號？
答：下個月有八號，個個月都有八號。

問：聽日班機起唔起到飛？
答：請聯絡航空公司查詢有關安排。

問：聽日幾點落波？
答：唔知，我哋唔係天文台。

以上問題，純屬ff。
如果阻住討論，真係唔好意思，得罪晒

幾個鐘前係120km/hr

Copy定

Chan ho.dha

我諗今日最高氣溫分分鐘上到40度

Hko每小時定位

0840 T1
0900 20.5N 120.1E
1000 20.5N 119.8E 0.3W
1100 20.5N 119.5E 0.2W
1200 20.5N 119.3E 0.2W
1300 20.5N 119.0E 0.3W
1400 20.5N 118.7E 0.3W

濕滯公園

體感溫度48

Hko每小時定位

0840 T1
0900 20.5N 120.1E
1000 20.5N 119.8E 0.3W
1100 20.5N 119.5E 0.3W
1200 20.5N 119.3E 0.2W
1300 20.5N 119.0E 0.3W
1400 20.5N 118.7E 0.3W

仲係20.5N

極限運動既一種

Hko定得北左d

濕熱公園

本身定北左

天水圍北嘅人

一定燥撚到仆街

平西到湛江, 香港都應該夠風力掛8號

強烈熱帶風暴「天鴿」逐漸逼近香港，酷熱天氣警告生效下，本港各區熱爆，儼如火爐！天文台今日(22日)錄得今年最高溫35.3度，中午時分天水圍濕地公園跟錄得高達38.1度，元朗公園37.5度，打鼓嶺37.1度，深水埗也錄得37度；不過，市民實際體感溫度更遠高於此，而香港地下天文台以美國國家氣象局的公式計算實際上體感溫度、即「酷熱指數」，發現各區均高達逾42度、個別地區更高達逾50度的高溫。

部手機拎出黎用一陣都辣手

我想知香港最高氣溫幾多度

體感50度
Btw大埔開左冷氣？

香港人既忍耐力真係驚人！

有冇人今日頂得順唔開冷氣

11點唔係20. 4N咩

睇黎一個鐘後開始有大驟雨

好涷 冷氣開得太大

睇錯

等睇傻鳩入黎話唔夠南美熱

開晒冷氣風扇都係好熱

想問點解過117E 就有明顯北向量？
係咪受副高形態影響定係副高強度有明顯變化呢？

點解呢個公園特別熱？反而石屎森林都冇咁高溫

好撚熱啊

屌你老母聽晚乜鳩風都打完啦

前

頭先係外面影左陣相52度

要睇佢條尾有幾長

飛唔飛唔係睇掛咩波
係睇當時側風勁唔勁

熱到唔講以為去左杜拜 多哈呢d

頭先架輕鐵仲要無冷氣

而家預緊今晚半夜最接近香港
過多十幾舍鐘登陸埋咩都收工啦
大雨可能有
但九成唔影響飛機升降

林超英

39°C嘅濕地公園係咩感覺

頂住呀林超英

小心中暑

南油氣壓條下降軌

天文台錄得36.6度，是有紀錄以來最高

我屋企

大交合改口話朝早喎

一開眼即刻扯北

不嬲都係預朝早最近

CPA應該朝早8點?

痴撚線
天水圍39度

CPA唔會半夜下話?
登錄都係預聽日10點, 11點到

我以為我記錯
明明今朝睇都係話朝早點最近香港

係咪有啲熱塔仔爆出黎？

nmc又改返預報去澳門個邊

咁我記錯
但玩到聽晚半夜m樣係咩都玩完啦

咪撚吹黎,我想返工

空曠 冇遮擋 冇風

屌你老母臭閪

個人發夢增強到強颱風上限

今晚應該3號硬

淡友：
個風4點到
去到今晚12點咩都完啦
聽朝去海灘暢泳

究竟共產黨嬴定係大交合嬴呢

CX仲未有野講

唔係話聽朝最接近？

我想老共贏

黨預佢上165

雨帶即將侵襲香港東面

聽朝落沙灘游水

上限

基本肯定

STY上限真係FF
TY上限應該有機會

近岸爆發？

Intranet都未有

CAT2+大潮

係咪有d 熱塔

台灣人都唔驚 玩命

！！！

依世人未試過咁支持支那

熱帶風暴天鴿影響往來香港航班

Come on suty

不如講埋 spty下限 差唔多姐

好熱啊屌

幾時會派飛機入去實測？

好快就有雨帶掃埋嚟 忍多陣

船公司唔賣聽朝既船飛代表咩

代表聽朝無船搭

Thai airways 我屌你老母

咁樣算唔算係碼頭消息

又中

中咩

長洲突然好大雨

代表佢廢事賣完你又要退

依家係濕地公園附近行緊番屋企
熱到你淋桶冰水落我到我都唔覺得凍

尋日成班仲話CCC

岩岩先同AAHK開完會

中風

尋晚有人講起CCC
跟住我提起熱塔啫

熱對流同天鴿環流開始接近香港 嚟緊好快會有大驟雨

突出黎一粒粒lin頭就係熱塔？

列印版本
熱 帶 氣 旋 警 告
香港天文台在2017年08月22日14時45分發出之天氣報告

香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

一 號 戒 備 信 號 ， 現 正 生 效 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 在 香 港 約 800 公 里 內 ， 可 能 影 響 本 港 。

在 下 午 3 時 ， 強 烈 熱 帶 風 暴 天 鴿 集 結 在 香 港 之 東 南 偏 東 約 480 公 里 ， 即 在 北 緯 20.5 度 ， 東 經 118.4 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 25 公 里 ， 移 向 廣 東 沿 岸 ， 並 逐 漸 增 強 。

Category 4

冇帶遮

龍捲風

打工仔爽到射了🤣🤣🤣

EC最新報行約克路線
直插珠江口

疑似ccc

過埋聽日 之後日日落雨

Cdo就有

我成日都唔係好明一樣野就係點解颱風一上左陸地好快就冇左風眼?
好多時好強既颱風登左陸一段時間都仲係有颱風級別既風力
但點解會冇左個風眼? 風眼唔係因為離心力造成既咩? 如果個風仲有一定既風力點解唔會整到個風眼出黎?

都好呀 都曬左好撚耐

尋晚呀

Ccc, cdo即係咩

返工落雨真係好麻煩

我記得有一年話響荃灣登錄
我地呢啲咩都唔識就得啖笑

番工濕足一日好唔舒服

熱撚死

要頂到聽日下午3點

Central cold cover
Central dense overcast

快過頭喎

嗰個好似係喺大嶼山附近生成嘅熱帶低氣壓
有錯請指正

颱風同地面摩擦，眼牆受破壞導致塌陷令風眼填塞。情況就好似一舊擦膠，你唔用佢都好地地完整一舊，但你用佢黎擦字既話，就會開始有少部份甩出黎咁。
利申：唔算新手亦唔算高手，等資深巴打指正

跟住好似落足八日

巴打做記者？

愈黎愈多23號航班取消， 2個鐘多 4 5 班

Nmc預天鴿係香港東南面已經達45ms同950hpa
即162km/h 中度強颱

應該大部分都係lcc

嗰次中出青衣

以天文台條track同增強幅度睇
聽朝10號機會相當大

已經升到105km/h

市長話達強颱上限唔係冇可能

唔好快咁北住

應該冇足夠時間成為cat4
cat1-2左右差唔多

天時地利人和，難以置信

見到啲cam都覺得佢地好慘

Hko每小時定位

0840 T1
0900 20.5N 120.1E
1000 20.5N 119.8E 0.3W
1100 20.5N 119.5E 0.3W
1200 20.5N 119.3E 0.2W
1300 20.5N 119.0E 0.3W
1400 20.5N 118.7E 0.3W
1400 20.5N 118.4E 0.3W

唔止

問題就睇下捱唔捱到成日

所有野perfect timing

你係咪頭先問入唔入長洲好個位仁兄黎

慘，仲未有西北

唔好忘記當年韋森特臨門爆發至Cat2

改一改張圖
預計路徑準確一定高過8號

大鵬灣

遲多3個鐘就Perfect

佢好似係CAT4

其實如果睇雲圖應該睇到係有北向量 但因為天文台定位較北所以好似一路向西

請扣好安全帶，T值火箭即將升空

打去華航改機票大塞車

有眼喎!

應該升得ty

靚仔左咁多

韋爺再世

咁似韋爺粒眼既

差不多到20.5

以 下 是 有 關 強 烈 熱 帶 風 暴 天 鴿 的 最 新 消 息 ：
位 置 為 北 緯 20.5 度 ， 東 經 118.4 度 附 近 ， 接 近 中 心
最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 110 公 里 。

好耐無試過南掠西登
仲要咁高強度

陣間好似韋爺咁北跳
一嘢撞埋去汕尾就好笑

仲有熱塔...

大埔mos 地區開始落雨

sts上限

不斷升

會唔會一路仲向西

每一報都升少少
不過睇樣真係應該係TY啦WO
幾時會有油田實測?

大澳居民準備走未

強颱風上限的機會似乎好似可能正在增加

已經有雨帶開始迫近

我覺得有機Su了

黃昏前後上得ty

強國預測160公里

強颱 仲要上限? 定打錯咋

絕對有力再上

而家出面個天好似黑咗？

內河碼頭晚上九時起暫停所有貨櫃交收
22.08.2017 14:22

受風暴「天鴿」影響，內河碼頭宣布，下午五時起暫停吉櫃交收，晚上九時起暫停所有貨櫃交收。

I know that feel, 要留屋企煲熱水

時間比韋森特多

唔好燈
臨門北左就369

U see nmc 就明 加埋熱塔

巴打咩台

南海垂直風切變持續減弱 加上水溫高 有機會上sty

冷靜 繼續監察

明日請勿外出

而家好驚聽日爆玻璃

應該聽朝最接近香港

笑死

好彩屋企西斜,東登先大風

遠離岸邊及低窪地區

呢次真係好多驚喜

風切唔太擔心啦
有咁上下強度自身已經可以對抗風切

agger
寧願keep住依家條走線TY登陸
增強北跳 Cat 5都無撚用

好彩係金卡

佢北跳冇預期咁明顯

3:00 am 我計到

有冇人知Ec第二個係幾時

個風好快? 睇天文台張圖好似今晚就到

9年前都係

on call sell AE card?

3點hko已達sts上限110km/h
下報好大機會升ty

九龍灣開始落雨

唔識就咪撚9up啦
On9仔

·
·
·

X2

windy睇係26號
但GFS強好多同北D
EC似低壓區

人地寫到明11點登陸馬交

你點計 預佢加速

屋企向西/西北
食唔正D風, 但係咪都痴下膠紙好

而家係驚佢行得太快

Ok thx bb

CMA TY

ZCZC
WTPQ20 BABJ 220700
SUBJECTIVE FORECAST
TY HATO 1713 (1713) INITIAL TIME 220700 UTC
00HR 20.5N 118.4E 975HPA 33M/S
30KTS WINDS 220KM NORTHEAST
220KM SOUTHEAST
260KM SOUTHWEST
240KM NORTHWEST
50KTS WINDS 50KM NORTHEAST
80KM SOUTHEAST
80KM SOUTHWEST
50KM NORTHWEST
MOVE WNW 24KM/H=
NNNN

支那率先升cat 1

重3點? 轉頭U-turn左啦

又一個當正個風人為

39度係咩感覺

大交合下一報會唔會上ty呢

好耐無見過

陰左小小,但都仲係好濛

X3

願我會揸火箭

23號下午5pm澳洲機抵港
邊到睇到有無影響？

3a.m. 世界協調時就差唔多

大碼頭 17:00 停吉 19:00 停重 嚴陣以待

我的航班app

熱

死

睇航空公司官網

可以影風眼

黑人問號.jpg

聽朝落沙灘游水啦on9仔

同條女西斜房唔開冷氣扑野
淫水同汗水混合，正

9 點應該落波

返屋企玩Flightsim

3字英文台
啲機直頭熱到出error code

雨區準備壓境

你9點返工囉

UTC 9點應該落到
UTC+8 9點應該係CPA

啱啦 落沙灘游水

2017 年 08 月 23 日 02 時 至 09 時
期間間中
東南偏東風 (110 o) 45 海里/小時，陣風達 55 海里/小時

開眼

幻想到腸仔荷包蛋 咋咋聲

小心中暑

Thanks巴打
睇到個班機暫時未影響

仲有得上

再捲埋啲埋啲

Hi , 未走啊

留意到波台手足係到一齊研究

唔好抱咁大期望， 我都冇希望了

camman大佬辛苦啲，不過成堆佬出晒汗企埋一齊真喺好撚臭

張圖1130
而家應該仲靚

搬左去離島之後好撚驚打風
返屋企條路實水浸

沙田暫時風平浪靜
終於有少少微風

最撚驚應該係搭船

多個貨櫃碼頭晚上七時停止所有貨櫃交收
22.08.2017 15:16
受風暴影響，多個貨櫃碼頭，包括葵涌四號、六號、七號及九號貨櫃碼頭，現代貨櫃碼頭、中遠國際、亞洲貨櫃、航運倉及HIT 5號外倉，下午五時暫停「吉櫃」交收，晚上七時停止所有貨櫃交收。三號貨櫃碼頭亦會在五時暫停「吉櫃」交收

內河碼頭亦在下午五時起暫停吉櫃交收，晚上九時起暫停所有貨櫃交收。

由一開始話佢STS 都上唔到既衰鴿
轉眼變成有機上強颱既天鷹

暫時未 不過今晚都會緊貼航情
聽朝melbourne早機

點解冇希望
不過我岩先打去改機票 仲等緊回覆

CX KA 朝早機已經收哂皮

下午返你可能會轉飛
你起飛前一係就已經取消
一係就照飛
萬一轉飛去其他port 你喺飛機上面等通知吧啦

有冇戈解釋點解會上得咁快

唔係話上唔到 係重重困難 機率唔樂觀姐

係咪東北風轉東風 最後係東南風?

我搭處女澳洲返嚟

打過啦，轉24號朝早要7000蚊，痴撚線

hot tower

隻雀仔受招激將法

以目前路徑睇 應該西登 所以無錯

坐到巴士已經好難得

下雨了

其實我未試過遇上呢啲情況
如果取消咗佢會唔會補返程俾我

坐巴士而且指向粵西/珠三地區嘅

你keep check 返處女個網啦
因為都飛成八九粒鐘變數好大
係驚取消啫
飛咗land 唔到佢地總有方法送你返香港

香 港 時 間 位 置 熱 帶 氣 旋 類 別 中 心 附 近 最 高 持 續 風 速
2017 年 08 月 22 日 15 時 北緯 20.5 度 東經 118.4 度 強烈熱帶風暴 每小時 110 公里
2017 年 08 月 22 日 11 時 北緯20.4 度 東經119.4 度 強烈熱帶風暴 每小時 90 公里

依家已經去到110啦

以前有幾次就如臨大敵，但最後差少少
今次路徑強度都幾中，但天文台動作都算幾少

計到今日幫老豆山墳上香時間？屌你老母

就係之前奶哂野今次先睇定再郁

嘩咁貴 可能我係台灣返香港 所以改既話1000內

直鏟去海南島... 好似係

如果取消會唔會補返程機？
Sorry好似好無知但我第一次遇上搭飛機打風

第1版d圖係咪全部都錯？

原先南海果邊仲話會有強勁風切
而家減弱左

聽日11點機已經預左DELAY, 希望唔好CANCEL...
平時會搭巴士入機場 但依家真係唔知搭咩好....

取消既話好似會免費補比你
但我唔想係機場等十幾知鐘 所以比錢改 不過仲未有回覆

佢點都會安排返比你嘅
除非係廉航啦

最高強度有機會高於130
近距南掠破壞力會高於約克

掃地同台長呢？

要喺澳洲等十幾個鐘 完全唔想

零可能
最多去陽江

我地坐處女唔算廉航啦？

天愈黎愈暗 又開始有風
希望放工時唔好太大雨

呢2日特別口渴

全部唔識自動更新
lihkg app 問題，
解決方法見每一個風post既#2

唔會啦

韋森特同威馬遜你都估佢唔到分別上cat 4, 同5 啦

韋森特

都係個句，西北依家咁弱，行到香港以南肯定全個北面冇哂對流
除非係香港以南再直接北跳，唔係香港一定冇風暴朝潮/暴風

＞155嘅話=愛倫
咁樣太惡啦

開到第三個post先得閒上黎

可以開4了

想問航班資訊嘅請過嚟呢邊

1001

捲埋返嚟就唔同講法啦

升超強未？

住近岸既巴打今次小心

Still STS

想當年同馬神佢地係由開post追到落尾
都係唔好 講返個風

TY都未上

韋爺當年夜晚睇住佢近岸爆發

- 8/22 15:10